	\newpage
Bibliography
\begin{flushleft}

	Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO). (2017). Perspectives de l'alimentation et de l'agriculture 2017-2026. Rome: FAO. https://doi.org/10.4060/ca7605fr

    Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO). (2015). Agriculture Intelligente pour le Climat : Guide de Planification. Rome: FAO. http://www.fao.org/3/a-i5188f.pdf

    World Bank. (2019). The Internet of Things in Agriculture: A Guidebook for India. Washington, DC: World Bank. https://doi.org/10.1596/32410

    

    La Commission européenne. (2019). Internet des objets. Récupéré de https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/internet-things

    Deloitte. (2020). Internet of Things (IoT) - What is it? Récupéré de https://www2.deloitte.com/global/en/pages/internet-of-things/articles/iot-explained.html

    Cisco. (2019). What is the Internet of Things (IoT)? Récupéré de https://www.cisco.com/c/en/us/solutions/internet-of-things/what-is-iot.html

    KPMG. (2019). The Internet of Things (IoT). Récupéré de https://home.kpmg/xx/en/home/insights/2019/03/the-internet-of-things.html

    Site officiel de MQTT : https://mqtt.org/

    Spécification officielle de CoAP : https://tools.ietf.org/html/rfc7252

    Site officiel de Bluetooth Low Energy : https://www.bluetooth.com/learn-about-bluetooth/bluetooth-technology/low-energy/

    Site officiel de Zigbee : https://zigbeealliance.org/

    Site officiel de LoRaWAN : https://lora-alliance.org/about-lorawan

    Article sur l'utilisation du WiFi dans l'IoT : https://www.iotforall.com/wifi-iot-standards-protocols/
    
    Moire De Fin d’Etudes En Vue D’Obtention D’un Master Académique Filière : Informatique Réseaux, Mobilité et Systèmes Embarqués
    
    Le site officiel d'Arduino : https://www.arduino.cc/

    La page dédiée à la carte Arduino Nano : https://www.arduino.cc/en/Guide/ArduinoNano
        Le site officiel du fabricant du capteur DHT11 : http://www.micropik.com/PDF/dht11.pdf
    
    Le site officiel du fabricant de la carte NodeMCU : https://nodemcu.readthedocs.io/en/release/
    
    Le site du fabricant du capteur d'humidité de sol YL-69 : https://www.dfrobot.com/product-624.html
    
    Un tutoriel sur l'utilisation de la photorésistance : https://learn.adafruit.com/photocells/using-a-photocell
    
    Un guide sur l'utilisation du capteur de niveau d'eau ST045 : https://lastminuteengineers.com/st045-water-level-sensor-arduino-tutorial/
    
    Un article sur l'utilisation des relais électriques : https://www.electronics-tutorials.ws/blog/relay-switch-circuit.html
    
    Le site du fabricant de la mini pompe à eau : https://www.aliexpress.com/item/32775431861.html
\end{flushleft}

